\documentclass{beamer}
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{crane}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[slovak]{babel}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks = true,
    urlcolor = brown,
    linkcolor = black,
   }

\usepackage{graphicx}

\usepackage{listings}
\lstset{language=Java,
                basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
                commentstyle=\color{red}, 
                morecomment=[s][\color{black}]{/**}{*/},
                otherkeywords={@author, @return},
                keywordstyle=\footnotesize\color{blue}\ttfamily,
                showstringspaces=false,
}

\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{marvosym} % smileys

\title{PB162 Programovanie v jazyku Java I}
\subtitle{10. Výnimočné výnimky}
\author{Marek Šabo}
\date{22. -- 23. novembra 2016}


\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}


\begin{frame}{Každý ju už videl \dots}
\begin{center}
\includegraphics[scale=.5]{../java-vtipky/exception}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Aké sú zvyčajné konštruktory výnimiek?}
\pause
\begin{center}
\includegraphics[scale=.23]{javadocIAE}
\end{center}

Čo reprezentuje \texttt{Throwable} a načo slúži?

\end{frame}


\begin{frame}{Hierarchia výnimiek}
\begin{center}
\includegraphics[scale=.5]{exception-hierarchy2}
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Na čo slúži \texttt{try-catch} blok?}
\centering
\includegraphics[scale=.4]{../java-vtipky/try-catch}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Na zamyslenie}

Všetci vieme, že \texttt{return} spraví okamžitý návrat z metódy:

\begin{lstlisting}
if (dog == null) { return false; }
// Never gets here if dog is null
...
\end{lstlisting}

\pause
Všetci vieme, že obsah \texttt{finally} bloku sa vždy vykoná:

\begin{lstlisting}
try {
  null.badIdea();
} catch (NullPointerException | IllegalArgumentException e) {
  // Exception is caught
} finally {
  // Is always called
}
\end{lstlisting}

\pause
Čo sa stane keď to skombinujeme?   

\begin{lstlisting}
try {
  return 5;
} finally {
  System.out.println("Wut?"); // will be called or not?
}
\end{lstlisting}
\end{frame}


\begin{frame}{Môžme si vytvárať vlastné výnimky}
\centering
\includegraphics[scale=.5]{../java-vtipky/user-too-dumb}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{V čom sú zlé nasledujúce príklady?}
\begin{lstlisting}
try {
  throw new NullPointerException("I got null!");
} catch (Exception e) {
  // Exception is caught
}
\end{lstlisting}
\pause
Môžme zachytávať aj nechcené výnimky, horšie sa nám bude ladiť kód.

\begin{lstlisting}
try {
  throw new NullPointerException("I got null!");
} catch (NullPointerException e) {
}
\end{lstlisting}
\pause
Bolo by fajn aspoň zalogovať/vypísať, že k takej chybe došlo.

\begin{lstlisting}
try {
  throw new NoSuchMethodException();
} catch (NoSuchMethodException e) {
   throw e;
}
\end{lstlisting}
\pause
Tak zbytočný try-catch blok \dots
\end{frame}


\begin{frame}{Ďalší týždeň}

Čaká nás 2. vnútrosemestrálka.

\begin{itemize}
  \item budete mať 60 minút
  \item kód musí ísť skompilovať -- spravte si na začiatku metódy bez tela
  \item poriadne sa pripravte, 2. d.ú. by ste už mali mať hotovú
  \item skúška bude podobná (akurát dlhšia)
\end{itemize}

Kuknite si:
\begin{itemize}
  \item equals, hashCode
  \item kolekcie a ich metódy
  \item vytváranie výnimiek
\end{itemize}

Checkstyle a javadoc nemusíte riešiť.
\end{frame}

\end{document}